1.Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування?

екранування - це процес додавання спец символів які роблять певні дії після або перед звичайним символами. спецсимвол \n розділяє рядок на декілька рядків, (\) знак зворотнього слеша. Є багато інших спецсимволів.




Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

1.через ключове слово function:
function name ();

2.через змінні let та const:

const name = function();

3.за допомогою стрілочної функції:

let name = function () => {}


Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

hoisting це коли ми можемо викликати функцію перед її оголошенням в коді.